export const quest = [
    {
      question:
        "Hay 123 cajas de dulces en una tienda. Hay 25 dulces en cada caja. ¿Cuántos dulces hay en la tienda?",
      options: [3075, 4235, 1165, 5650],
      answer: 3075,
      section: 1
    },
    {
      question:
        "Hay 365 días en un año y 100 años en un siglo. ¿Cuántos días hay en un siglo?",
      options: ["55.000", "36.500", "46.800", "23.400"],
      answer: "36.500",
      section: 1
    },
    {
      question:
        "Billy leyó 2 libros. Leyó el primero en una semana con 25 páginas diarias. Leyó el segundo libro en 12 días con 23 páginas todos los días. ¿Cuál es el número total de páginas que Billy leyó?",
      options: [543, 432, 397, 451],
      answer: 451,
      section: 1
    },
    {
      question:
        "123 niñas de la escuela deben ser transportadas en pequeñas camionetas. Cada camioneta solo puede llevar 8 niñas. ¿Cuál es la cantidad más pequeña posible de camionetas que se necesitan para transportar a las 123 niñas de la escuela?",
      options: [13, 14, 15, 16],
      answer: 16,
      section: 1
    },
    {
      question:
        "Una fábrica produce 5500 juguetes por semana. Si los trabajadores de esta fábrica trabajan 4 días a la semana y si estos trabajadores hacen la misma cantidad de juguetes todos los días, ¿cuántos juguetes se producen cada día?",
      options: [1375, 2554, 1543, 946],
      answer: 1375,
      section: 1
    },
  
    {
      question: "Encuentre el valor de k, si 64/k=4",
      options: [8, 15, 16, 18],
      answer: 16,
      section: 2
    },
    {
      question: "¿Cuál es el valor de x si x + 2y = 10 e y = 3?",
      options: [4, 2, 6, 5],
      answer: 4,
      section: 2
    },
    {
      question: "¿Qué fracción de 1 hora es 50 minutos?",
      options: ["1/50", "6/5", "5/6", "50/1"],
      answer: "5/6",
      section: 2
    },
    {
      question: "¿Qué fracción está más cerca de 1?",
      options: ["10/11", "11/10", "9/11", "-9/10"],
      answer: "10/11",
      section: 2
    },
    {
      question: "¿Cuánto es 5 × 1/5?",
      options: ["1/25", "25", "1", "6/5"],
      answer: "1",
      section: 2
    },
    {
      question:
        "Un automóvil obtiene 40 kilómetros por galón de gasolina. ¿Cuántos galones de gasolina necesitaría el automóvil para viajar 180 kilómetros?",
      options: [7, 3.8, 4.5, 5],
      answer: 4.5,
      section: 3
    },
    {
      question:
        "Una máquina llena 150 botellas de agua cada 8 minutos. ¿Cuántos minutos le toma a esta máquina llenar 675 botellas?",
      options: [30, 25, 31, 36],
      answer: 36,
      section: 3
    },
    {
      question:
        "Un automóvil viaja a una velocidad de 65 millas por hora. ¿Qué tan lejos viajará en 5 horas?",
      options: [275, 325, 354, 463],
      answer: 325,
      section: 3
    },
    {
      question:
        "Si la longitud del lado de un cuadrado se duplica, ¿cuál es la proporción entre las áreas del cuadrado original y el área del nuevo cuadrado?",
      options: ["1:2", "1:4", "1:1", "1:16"],
      answer: "1:4",
      section: 3
    },
    {
      question:
        "Una persona trotó 10 veces a lo largo del perímetro de un campo rectangular a una velocidad de 12 kilómetros por hora durante 30 minutos. Si el campo tiene una longitud que es dos veces su ancho, encuentre el área del campo en metros cuadrados.",
      options: ["20.000", "45.000", "80.000", "63.000"],
      answer: "20.000",
      section: 3
    },
    {
      question:
        "Un automóvil viajó 281 millas en 4 horas 41 minutos. ¿Cuál fue la velocidad promedio del auto en millas por hora?",
      options: [60, 62, 65, 58],
      answer: 60,
      section: 4
    },
    {
      question:
        "La longitud de un rectángulo es cuatro veces su ancho. Si el área es de 100 m2, ¿cuál es la longitud en metros del rectángulo?",
      options: [16, 18, 20, 22],
      answer: 20,
      section: 4
    },
    {
      question:
        "La longitud de un rectángulo se incrementa a 2 veces su tamaño original y su ancho se incrementa a 3 veces su tamaño original. Si el área del nuevo rectángulo es igual a 1800 metros cuadrados, ¿cuál es el área del rectángulo original?",
      options: [300, 280, 350, 600],
      answer: 300,
      section: 4
    },
    {
      question:
        "Un tanque de agua, que tiene la forma de un prisma rectangular de base de 100 centímetros cuadrados, se está llenando a razón de 1 litro por minuto. Encuentre la velocidad a la que aumenta la altura del agua en el tanque de agua. Exprese su respuesta en centímetros por minuto.",
      options: [16, 10, 6, 22],
      answer: 10,
      section: 4
    },
    {
      question:
        "En cierta universidad, el 40% de los estudiantes de último año está tomando Física, el 30% está tomando cálculo y el 10% está tomando ambos. Si 40 estudiantes están inscriptos en la clase de último año, ¿cuántos estudiantes no están tomando física ni cálculo?",
      options: [10, 30, 24, 16],
      answer: 16,
      section: 4
    },
    {
      question:
        "Un automóvil viaja de A a B a una velocidad de 40 mph y luego regresa, usando la misma carretera, de B a A a una velocidad de 60 mph. ¿Cuál es la velocidad promedio para todo el viaje?",
      options: ["52mph", "48mph", "70mph", "40mph"],
      answer: "48mph",
      section: 5
    },
    {
      question:
        "Tom viaja 60 millas por hora yendo a una ciudad vecina y 50 millas por hora regresando por la misma carretera. Condujo un total de 5 horas de ida y vuelta. ¿Cuál es la distancia desde la casa de Tom a la ciudad que visitó? (Redondee su respuesta a la milla más cercana).",
      options: [136, 137, 135, 138],
      answer: 136,
      section: 5
    },
    {
      question:
        "Un jardín rectangular en la casa de la Sra. Dorothy tiene una longitud de 100 metros y un ancho de 50 metros. Una piscina cuadrada se construirá dentro del jardín. Encuentre la longitud de un lado de la piscina si el área restante (no ocupada por la piscina) es igual a la mitad del área del jardín rectangular.",
      options: [100, 75, 50, 30],
      answer: 50,
      section: 5
    },
    {
      question:
        "Los números 2, 3, 5 y x tienen un promedio igual a 4. ¿Qué es x?",
      options: [8, 4, 6, 7],
      answer: 6,
      section: 5
    },
    {
      question:
        "Los números x, y, z, w tienen un promedio igual a 25. El promedio de x, y, z es igual a 27. Calcular w.",
      options: [15, 19, 22, 27],
      answer: 19,
      section: 5
    }
  ];